【拒收現金】馬鞍山領展耀安街市翻新重開變電子支付 市民呻：你估呢度大陸咩！

由領展旗下承租商建華管理的馬鞍山耀安街市，於去年5月底約滿，領展收回街市停業並大翻新；至今年1月7日重新開業。由2013年翻新後，耀安街市化身全港首個智能街市「iMarket」，引入當時全港首創八達通「一磅即付」系統；至今年又再創首例，只接受電子支付、不接受現金交易。
街市重新開業，但交易方式有別傳統，多個網民議論紛紛，質疑不接受現金，對普羅大眾甚不方便，批評「唔收現金可以捱幾耐？」、「耀安邨大把老人家，要啲老人家用電子貨幣犀利」；更有人擔心全面電子支付交易涉及私隱問題，「用電子嘢，即係隨時被監控。香港人，諗清楚。」記者於1月9日上午來到現場視察，並查詢街市商戶及消費者的看法。

又係建華呀？

支那寶

好先進

耀安行遠少少去新港城街市囉
街坊夠團結既
睇吓邊個跪低先

街市用電子支付商戶咪要報稅
咁都肯

街市學人玩fintech

用「官方」機收電子消費
管理公司知晒每個月條數
條管理費同租金仲唔收到盡？

用左同用真錢冇乜分別

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

科技始於人性 但支那科技係為做而做

派$4000就用紙筆

根本用電子消費就係監控等於之前啲人用八達通好容易被黑警拉一樣

Agger

香港IT有幾落後---申請居屋40年不變 要遞交紙本表格

成日諗埋啲on9嘢

唔洗屌 實做唔住

呢間野收visa/master/8仔, 我覺得冇所謂

無啲咁嘅事

因為成個場都係自己啲舖

告得？

拒收係咪犯法?

啱啱先踢走完件民建聯肥閪
都無街市咁耐 唔差在

收皮就得啦
唔洗搞咁多

支那寶網絡收唔到，已經用不到，垃圾到

下,唔係離線交易咩

香港無法例逼香港境內交易一定要用港紙同現金

Further read：

又係本灣，呢間野咁多分店

其實將軍澳廣場以前個街市都係八達通付款，所以唔係首創！

慈雲山開左幾個月啦

傻傻哋

咁咪畀稅局知我搵幾錢

死閪政府，迫香港大陸化

間野好細
行30秒可以行完

通常見到依啲新聞同po就知點解香港搞唔到fintech

見熱門又少咗啲行動po

唔好意思 藉個位 p牌推唔到

商戶唔係應該都鍾意用現金咩
定拒絕電子支付就唔准租/ 租太貴租唔起

政府個班老屎忽都學人搞創科

方便監控

以前街市個位 宜家間洒樓係咪無牌經營
之前望過有個post講

領展會知間鋪收入幾多, 一定食到盡啲租金

好先進 睇到我地香港終於追到大陸好開心😍

係第2個場，10間有9間都係

其實鋪頭都唔like,因為依家大部份都係用營業額嚟設定租金,電子收費會畀人睇晒盤數,等於成世畀財團撳住搶
團結啦香港人

明屈你用電子貨幣
垃圾街市

係定唔係都總之要lam到盡
到時要你營業額嘅73.486%，你淨係搵果26.514%連工包料就夠啦

電子支付其實好合理 唔洗找續已經差好遠

依家啲人好似以前啲大鄉里咁 見到電梯都驚 見到有人係電視機報新聞都驚

當年港共賣公屋商場,搞到後患無窮,又唔撚fix bug

method of payment係商業協議……喎

用下個腦先好嘛？

因為成個街市都係個大集團，唔係以前小商戶。

算啦，班老野又親支又支持領匯上市又讚支那好又蛇齋餅粽，現眼報咪好

呢個唔係？我就淨係search到蘋果之前報過話成條川龍街都係佢嘅

電子貨幣=日後連用錢都要監視你

信用卡唔見你咁講

耀安邨大把老人家，要啲老人家用電子貨幣犀利

太低估班老野, 你同佢講現金正價, 支那寶八折, 佢地肯定仆哂去學用

學啤梨哥咁講
叫親建華嘅都係冚家鏟之中嘅冚家鏟

覆埋啲無內容既回覆 不如你多啲用下個腦

個問題係完全拒收現金啊大鄉里

電子支付只能作輔助
不接受現金完全反智

執好哂貨
吓，唔收cash? 咁唔買喇

睇reply 都知上面10個有9個冇去街市
飯都唔撚識煮

香港人口裡說不 肯定照買

無錯，我都係街巿檔口老細同我講先知
佢地根本唔care d咩比人睇賺幾錢加租，因為全部都係自己人

戇鳩

佢好似係除左 AE 外咩都收
信用卡 (v/m/c/j) + nfc
八仔
qr (a/w/c/fps)
mobile (a/g/s)

唔使再理條友,三毛feel極重

佢係成個街市比本灣水產包左

Boycott啦屌

既然沒話拒收港幣係犯法，咁講即係可以叫黃店收美金

絕對正解

其實應該叫supermarket

呢個場我唔知
我知道某個翻新街巿係咁運作，我講得唔好

白痴

on99
等執笠

咪係

有cash唔收咪等執lor
btw, 領匯正仆街, 用埋呢啲低裝手段mon住人地營業額

買條魚都送中

話無利益輸送搵鬼信

你不如笑連登仔用hktvmall/amazon 買嘢，唔用淘寶支那寶係落後啦傻鳩

問題係唔收現金姐，有電子支付好方便喎

好似唔關領匯事, 本灣入面所有檔口都係同一間野...

真心on9
科技錯配

試過買野, 因為間野連收銀機都無

用信用卡都算係電子支付喎

慈雲山開左呢間好耐lo wo
冇現金有冇現金ge 好

人地都收八達通wo

個新街市啲嘢貴咗
咩都係得一檔，無競爭
我上去樓上幫襯誠哥唔好

On9 全世界有咩地方係可以唔收現金

呢間係超市，唔係街市。

你up緊乜 完全代唔入我講既野喎

網店

上個耀安街巿點解收皮就係無人買
今次衰過上次
又細又貴

真 擺撚到佢跪低

因為信銀行都唔撚信支那寶囉

你係咪唔識中文....eps,信用卡,payme,轉數快,八達通比錢都係電子支付
唔好咁文塞,見到電子支付就當係支那寶啦

好多連登仔反八達通, 反智話用現金
其實電子支付係潮流
八達通一衰, 支那寶就會殺上位
信用卡service charge貴, 無咁受歡迎, Apple Pay 只係電子錢包, 本身一定要配合信用卡或八達通 (香港未work)

完全係裝修Starbucks, 但去飲 pacific coffee 嘅翻版case
你飲 Mac Cafe 都仲好過去 pacific coffee 啲, Starbucks / Mac Cafe 只係藍店同紅店, 而且仲有美國股東, 但 Pacific coffee 係央企, 賺到每分每毫都直入共產黨嘅袋, 同三中書商一樣!

而且唔係所有紅店都衰, 紅色遊戲開發商掌趣科技嘅"一拳超人"喺黃都爆嘅立場新聞大賣廣告, 咁連登仔要唔要鬧立場新聞無腰骨 ?

支付寶都可以連去銀行喎 銀行都信佢 你又唔信佢 但係你又信銀行？

廢老都反共

大灣水產？

恒安大又大過你。 熟食又多過你
笑左。 仲可以去新港城

李世榮抵你輸啦

好彩搬走左

有無見過d 人喺收銀處用電話比錢時問長問短、掃嚟掃去
仲耐過比現金找錢？

冇人去買，我唔信佢唔跪

哩樣要強硬反對

唔得
都要屌
佢全港推就會做得住

杯葛啦吊

永遠唔會畀你有選擇
這就是支拿

留名睇執粒

琴日去見到d 人收鋪洗野，開住水喉又倒係咁水

之後d 水係街市入面其他渠口谷番上黎

啱啱開左幾日就水浸，勁on9

見人用支那寶一定會㗩鳩佢催鳩佢
㗩到佢無癮

Push

唔買了

部機仲要支那銀行提供
話唔係監控都無人信

唔收現金犯法

唔識用你計埋落去無得講架喎

咁我話比錢條友唔識數錢 數極唔岩都得啦

蘋果話出年日出康城會開多間兩萬呎既分店
又係唔收現金

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

世界呢排咁亂，
美國同伊朗成日話要開戰，澳洲山林大火，印尼水災，
正常黎講，外國唔會點講香港。
但係！歐美議會仍然關注中國及香港人權與民主議題：
琴晚美國CECC公佈左關於中國人權及法治的報告，亦就中國事務召開週年會議；
今日眾議院過5G法案（對抗中國華為5G發展）；
歐洲議會人權委員會亦有表明支持香港人爭取人權。

不過最近少左手足上twitter，
好多外媒報導tweet都推唔上千rt

香港手足可唔可以都繼續努力，
唔好浪費國際對中國人權問題及香港的關注

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

收八達通已經夠

唔收現金唔係犯法㗎咩

支拿寶之前比人偷資料連戶口偷左好多錢 而家暫停左啦
只可以加卡直接扣信用卡或者現金增值

八達通App就可以連銀行直接扣數啦
擺明銀行信香港嘢又多支那嘢啦

唔收法定貨幣，犯法

幾時可以踢走埋誠哥隔離間美心？

有
而家支拿寶請左好多人係百佳叫啲婆仔裝
之前個師奶頂住個自助收銀機係度撚佢個支拿寶
我唔耐煩屌鳩佢問佢玩完未 佢話唔識用聽人講有得平
我叫佢唔識用咪撚用 用返八達通 信用卡 一嘟就得
咪撚阻住條隊 後面大把人

香港大把老人家唔識用，冇撚腦

以前個街市已經似死城
又貴又少選擇

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

死廢老唔係成日話自己中國人
咁多爹以後直接支付寶侍候呀

咁咪唔撚幫襯你囉
簡鳩單

連大陸啲廢老都學得識 你啲思想真係廢到一個點

街市啲老闆無得收現金 無得逃稅 佢哋肯咩

大陸d廢老唔用咪比人拉囉
又發現左隻5毛

不嬲都可以架, 不過你要黃店蝕匯價啫, 佢入貨唔係下下用到美金架

死廢老罷條西咩

有朋友住嗰到，買餸都會去恆安買

事前張貼既話你吹佢唔脹
無張貼, 你用左佢服務, 咁佢就無得唔收, 或者夾硬要你用電子貨幣

我不知道誰能定錯對！
公民黨和民主黨必需立即找燒山對質
上他的節目講個清楚，令抗爭者更多了解
拿走我們的選票，請拿出你們的勇氣

好似唔係支拿寶, 係某本地銀行APPS

原來唔用會比人拉

又出絕招 3毛 5毛 呀sir 分化撚 熱狗出晒黎

師兄落過街市未
海鮮檔D銀紙濕到爛，銀仔滴住水咁找比你，都唔想直接塞落褲袋

係支拿寶 你睇返報紙
比人用嚟連戶口偷左十皮嘢
再之前佢加信用卡唔使驗證 比人偷卡再加落去用嚟買嘢轉帳又偷咗好多

果陣鮮味真係拎黎煮餸都得

間野係類似百佳超級市場, 唔係街市咁唔同人老闆架....

抵啦，班藍屍死老鬼

成日話支那點先進

咁都要考慮係咪大眾化同接受度高先得架

仲未計好多老人家電子野都未識操縱

好似個街市咁，唔等執笠就真係奇

轉數快都收嘅

智障領展

笑死 唔收現金
你估大陸咩 唔收現金人仔
永遠都係 現金最實際

高科技就屌人會唔識用，低科技就屌人落後

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]

馬鞍山啲公屋邨 大部分支那化緊
元天屯2.0

今次好彩有送中事件搞到建制收皮

支那公司。。。
成個街市都係一間店頭cls

工人姐姐點比
老人家點比
叫佢地每日增幾舊水再買餸？

耀安你老人邨黎嫁Ching，你叫班老人家同工人用信用卡/八達通比錢根本完全唔符合條邨既特性

知道哂你盤數黎計租同拆佣
好撚仆街

咪唔好幫襯，睇佢幾時跪

唔收現金係咪犯法架

香港冇個真心想貢獻社會。。。

迫d商戶用，同收陀地無分別

好多年前有個街市 唔知搞試行計劃定咩野
引入八達通交易 仲逼足檔主一定要比錢裝部機 結果啲人買野照比現金 冇人比八達通
有啲檔主比完裝機既錢之後因為冇人用 索性收埋部機添
有冇人記得邊個街市
八達通係街市都唔work
何況係支那寶？？

推

報稅都算，個商場會睇住你幾多營業額黎加租，最終咪又係羊毛出自羊身上

UBER

佢最on9 係點解要香港人好似大陸d 廢老咁用埋嗰d 支那寶？

耀安30年居民表示：我半年無用八達通、又唔用支那寶
即係唔做我生意啦
不過除咗洒樓有寫7號開之外、真係唔知街市開番
還返喜登堡茶記隻貓比我

其實班廢老不知幾驚香港變到支國無手機無野食既日子，而家終於惡夢成真。

其實有冇諗過 唔收現金有咩問題
簡單啲講 就係你揸住錢都買唔到野
如果係咁 現金作為流通貨幣嘅普及度就會下降左

假設有一日所有商舖都唔會再收現金
咁你就當然唔會帶錢出街 因為錢已經冇用
啲錢會擺哂係銀行
你存銀行嘅錢
銀行會用黎營運/投資/借比人都得
而你買過咩 又一定有人知

其實有好多你估唔到嘅影響

實體貨幣 其實係一種文明嘅証明同保障

唔知有冇人明

建華正仆街, 之前買起左長發街市洗大錢裝修, 租佢已經貴, 第三年要續租仲要加幾成

搵日去開裝修吓?

建華背景好複雜，當中大量香港官商鄉黑勾結

上一代本土派一定比較清楚

事實佢哋間接都同好多黑幫打市民有關

利申：小說內容

有無香港的八達通？

隻貓好打耳

吓，啲廢老話用手機比錢好先進

1. 叫立會議員set 運動agenda （非大台）
2. 盡量功能組別搶票 （ 得返ard 2 個月）
3. 警暴影片/証據留底， Send 去聯合國存檔
4. 繼續經濟攬炒 （防止中科技股回港集資）
5. 每人行多一步，諗下自己做到咩

唔想運動完請幫推

其他街市會扮壞機唔俾用電子支付，
依間有進步。

好似華明街市

你去叫雞用信用卡俾你老婆見到係你聰明
我去買餸要俾現金定電子貨幣係由我選擇，而唔係迫我一定要用電子貨幣

拒絕現金，有無觸犯法律？

唔收現金好似犯法

唔收現金，同埋社會評分制，打壓異見人士，係同一條路。

癡撚線

街坊要 團結

領展翻新完多數比番領展自己旗下D人入去開舖扮野, 一唔係就益自己友

試過故意off line

收銀話收不到錢

領展

民主黨

邪惡熨斗喺著名五毛！

唔洗咁遠

同事去零食物語，
如果唔俾現金，
都係只收支那寶同微薄。

八達通唔得，壞嘅。

零食物語有得用eps

食盡商户啲租
分分鐘八達通都要用埋佢哋公司，又抽埋八達通charge

抽10% 無得呃

都話電子支付唔係剩係得支那寶信用卡EPS八達通都係電子支付

笑死

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

無論中聯辦新主任
駱惠寧出咩條件
記住五大訴求，缺一不可

拒收現金好似係

犯法架

杯葛垃圾領展啦

仲話創新及科技喎
香港政府班撚樣食屎啦

倫敦搭巴士

呢間水產 , 唔收現金, 已經係ON9行為
大陸 阿里旗下超市 盒馬先生唔收現金, 都比人告鳩佢違法.
最後都收返現金.

你可以選擇去第2個街市

重衰過大陸.
餐廳唔用手機點餐. 人地都有後備方案. 比張紙你填, 一係個職員幫你點餐.

Yes
之前曾經講過商舖一定要容許以現金交易為其中一種付款辦法

拿 咪教老豆家母點用
自己又唔去買
睇佢捱到幾耐

要靠班街坊和理shop
個個排隊話要用現金俾錢
睇下個街市可以堅持幾耐囉

真心咩，咁d真係唔識用既人點算？

慈雲山已淪陷
香港街市+本灣水產

好反智

如果有D呀婆呀叔真係為左比錢用支那寶真係吹漲

真係正爆, 一個爛鬼街市, 就可以迫人用電子貨幣,
最後腳家如有需要, 動用緊急家法凍結所有人戶口, 私人戶口的資金即時一無所有

電子支那

講到咁先進其實咪為左方便吸血鬼知道商戶盤數，睇住來食

大陸化, 要罷買, 一定要銀紙照收

大把後生為左幾蚊用啦 m記啲優惠

如果吹到咁大 咁放係銀行咪一樣

明明就爭好事 但連登仔同蘋果就咩撚都屌左關大陸事先
依加人地又唔係迫你用支付寶 或者WeChat pay 而係一大堆香港流行既電子方式都收
根本就係方便同進步左
魚檔菜檔仲比現金根本就on9

隻手濕仲畀現金

如果蘋果標題改做 “香港街市追上歐洲
cashless 時代” 唔知依到既留言會變哂做癈老唔識用咪唔好買囉

係吹唔係吹. 自己思考吧!
我個AC係長期冇錢. 只係用唻找卡數, 咁當然. 你可以話我係乞衣. 我唔會否認的

冇錯
咁多種都收嘅話其實係好事
只要個網絡夠快verification夠快
一定會快過現金交易

唯一諗到嘅缺點就係
無可避免因為租機費、手續費
定價嘅時候會有mark-up到
個價錢會比普通街市貴啲

之後習囝臨瞓前冇事幹就睇下你今日喺街市買過乜嚟食

首先你去in嗰間叫文匯報，唔會係蘋果

緊急法 外滙管制/走資 你揸現金佢都可以唔比你出境 你用離岸戶口 佢查到你有大量外滙又可以唔比你出境 真係任你up

街市d租同收入掛鉤依家
本身行現金唔使俾霸權食咁勁
行電子一目了然，真係死撚更

如果講梗paywave 八達通 之類香港根本已經發展到國際一流水平
定價mark up高咪去第二間 最緊要係有真正既自由市場
另外 商戶收cash入銀行一樣都有成本

以前一路都屌梗大陸on9係因為佢地盛行用qr cord 而唔係nfc
但依加連登變哂盲屌
香港推nfc 方式既cashless 果時大陸qr code支付都未有
但依加一提cashless就反而話大陸化

人地用就方便，支那用就變監控

一日內abcdef張卡交換用已經唔會比人望到你真正既消費pattern
況且八達通又唔洗實名

都唔知佢落過街市買宋未
D 錢都會濕

為將來取消港幣鋪路

要買宋既話，我一日要入幾多錢落張唔駛實名既八達通

拒收現金好似犯法喎

我食kfc見個個用支那寶

肉檔、菜檔都係建華開嘅

慈雲山都有
堅戇鳩

收唔收信用卡先

幾好，少啲廢老阻住，八達通都唔識用就算鳩數啦

無手機食得屎

又會比人監控，買乜都比人Check到
不了

廢老識撚用電子野變左唔係到買

民賤李世榮做左幾屆，街巿長期裝修，整左幾年都未整好，屋苑改晒做要拍卡先入到，公屋整黎托咩，垃圾李世榮

好多老人家連smartphone都冇，八達通都係屋企人增值架咋，問題唔係搞唔搞，唔好係個老人屋邨搞丫

耀安真係好撚多廢老架，成日周圍聚賭，上屆區議會馬鞍山好多黃區，得2,3區係藍，耀安係其中之一

100分

又係建華呢間仆街公司

屌慈雲山都係呢間野
垃撚圾
見到話要支持電子貨幣都知佢大陸

佢裝修裝咁撚耐
一早已經慣左行去隔離街市買
新裝果個豆腐膶咁細
一定做唔長

我見到要用電子貨幣,立刻走人

點解咁撚多五毛？

幾時搞個遊行全港反支那宝 微訊支付等垃圾

電子交易無得做假, check 住你檔口搵幾多按年加租等你賺唔多吊住條命

QR code 就等如電子支付? 收埋paywave PayMe 先講...

係咪世界一流我覺得可以商榷
某程度係因為八達通太過普及同埋方便
令到其他畀錢方式嘅發展唔太快
Paywave機未係度度都有
即使有，有時啲小店會要求最低消費
另一個問題係有嚟到2020年
竟然仲有舖頭係用緊電話線上網
verification係講緊要5、6秒
再加上買嘢同信用卡張單仲係分開
有啲舖頭仲要先印張merchant copy
到頭來雖然省卻咗找續嘅過程
但係整體畀錢時間並冇少到
有時條隊長阻住後面都唔係幾好意思

其實今時今日paywave畀錢
已經係即時網上verify有晒紀錄又唔使簽名
merchant copy已經冇乜作用
個人認為如果做到金拱門或者百佳自助嘅嗰種收據同埋速度
咁就算係世界一流

班人有咁醒同遠見就唔會有今時今日嘅黨鐵同領匯領展

其實只要話用電子支付有優惠呢
就大把人用㗎啦

唔撚幫襯佢

佢仲先進過大陸,人地街市只有支付寶、微信支付同現金
佢有埋轉數快、八達通、paywave、銀聯

連 jcb 都收

笑撚咗 電子科技係好撚方便但出賣你資料
仲要賺手續費好多費用

收銀係部機㩒個銀碼，8達通/信用卡一野拍落去方便又快捷

廢老今時今日都識上網睇share長輩圖，驚佢唔識用電子野？抵佢餓撚死算又唔係叫佢玩M記自助點餐機，唔識用電話都識用8達通下嘩

中國人有話唔肯架咩
淨係識話「冇辦法啦」「係咁架啦」

次次見到支那寶logo 大大個支字
都會笑出嚟